究竟啲中國人知唔知咩係急症室?

日撚日都有中國人喺分流站拎完籌(cat.4次緊急, cat.5非緊急)
唔夠兩個鐘就衝入嚟問點解重未到佢
重要得喺條緊急通道阻住救護員推車入嚟
啲staff都忍唔住躁底屌走佢哋
聽過有人甩頭髮崩指甲都入急症

分流基本 criteria
Fan, M. M., & Leung, L. (2013). Validation of the Hong Kong Accident and Emergency Triage Guidelines. Hong Kong Medical Journal. doi:10.12809/hkmj133900

HA

Service Targets
For patients whose clinical conditions are triaged as Category I to III, HA has set performance pledges on the waiting time for their treatment.
Triage Category I (critical cases): Immediate treatment
Triage Category II (emergency cases): 95% of patients triaged as emergency will be treated within 15 minutes
Triage Category III (urgent cases): 90% of patients triaged as urgent will be treated within 30 minutes

急症室分流設五級
2010-06-03
服務
公立醫院急症室服務按病情緩急分流，如屬非緊急個案，巿民勿濫用急症室。醫院管理局轄下共有16間公立醫院提供急症室服務，並採取分流制度，按照求診病人病情的輕重緩急分優先次序提供診症服務。

非緊急者可到普通科

求診病人在急症室登記後，分流站的護士會先評估病人整體情況及維生指數，例如：血壓、體溫、心跳、脈搏及呼吸快慢等，界定病人的分流級別，分流類別有五級，包括：危殆、危急、緊急、次緊急及非緊急。病況危殆及危急的病人會獲優先處理，其他類別病人的輪候時間，則視乎當時求診人數而定。若病情不嚴重和非緊急，可選擇公立醫院普通科門診預約或向私家醫生求診。
至於配藥方面，公立醫院急症室在藥房非辦公時間內，會向病人配發預先包裝的藥物，通常只足夠一天服用。若病人獲配劑量未足夠完成整個療程，便需於翌日辦公時間內，返回醫院藥房取藥。檔案編號：0414080

寫咁長做乜？

直接屌鳩啲蝗濫用急症室就得啦

關SIR 露左樣之後
開始要扮學者

贏國人睇急症好似收全費
個價錢去私家醫院急診一睇就即有啦

Colchicine

原來畀埋個source就係扮學者呀五毛狗?

大吧唔識廣東話揸香港身份證既大陸人啦

雙非

好心嗰啲人頭痛傷風就死出去藥房執藥啦

濫用都算
但冇啲自知之明
入埋嚟問真係好無恥

其實triage可以screen走呢堆人由佢哋慢慢等
不過佢哋衝入嚟阻住哂真係

樓主返工就服侍大陸人
放工就反大陸人
忍辱負重呀

服侍?
我唔覺係服侍
呢個term形容閣下老母服侍中聯辦主任就差唔多
五毛十卜ching

睇你對住d大陸人咪又係敢怒不敢言

香港人都唔撚識 扮肚痛上救護車 你老尾推到入A&E就識落地行

堅持要佢哋講廣東話已經係表態
好過你隻五毛狗覺得中國咩都好咩都贏哂
老母都可以賣畀中聯辦

係
但都唔會柒到衝入嚟問點解等咁耐

佢地唔講你咪又係吹佢唔漲
唔通你趕得佢地走

關囝實習緊？

唔好玩電話喇地鐵站長

🤭🤭🤭

叫佢哋講廣東話囉
當大家都團結要求中國人講廣東話
而中國新殖民肯融入香港對香港有貢獻
係冇問題
梁天琦中國出世對香港民主進程有貢獻
大家會好多謝佢

但我睇唔出淨係講普通話濫用急症嘅中國人同埋你隻賣港五毛有咩值得欣賞嘅地方

應該係拎綜緩嘅人因為可以免費

我覺得急症嘅次緊急同非緊急應該要收返正價

抵死佢地，睇症等24小時，又收高貴用

幾時都係服務香港人先

分流果個護士準備比人打死

擺兩個持槍secu睇住

我覺得睇得就咪撚怨等得耐

一發難就當psy case處理

Cat. 4 & 5啲友，本身就可以去私家診所睇
為咗慳自己荷包果一百幾十蚊，而走去A&E排，要公家找數
政府津貼落A&E既成本貴過私家診所咁多，班撚屌真係浪費公帑

同意
唔比足正價就扣住班友身份證

班綜緩中國人懶得早起排街症

不過公立醫院街症服務又幾濕鳩

急症啲醫生態度好似好啲嘅

唔係醫生問題
而係籌額同預約制度

佢哋啲時間都唔值錢㗎啦
都係啲妹下妹下/拎綜援/唔使做嘅新移民先大把時間喺醫院鳩等

貪小便宜嘅人

我試過緊急 比倉鼠咬甩左忽肉

大撚把呢啲人
登記個陣講到明要等8個鐘
「下？要等咁耐？就死啦我」
答佢無辦法多人問佢睇唔睇
佢大鳩你一句「咁都要睇架啦，唔係我可以點？」
跟手拎張綜援紙出黎

係咪要打4針瘋狗針?

聯咗幾多針?

叫佢明天請早去門診

叫咗啦
佢話佢感冒會死人喎

triage都好多人詐死

日日睇住佢地扮到好辛苦咁真係笑撚死
試過同佢地講好多急救呀
佢問你係邊點解見唔到有人黎登記
答佢救護車送黎架
佢話下次都係叫白車好過 唔洗排
我同事答佢 你病情輕搭白車都係照排

我聽啲人講話每個鐘準時00打去就實有位

可以自行登記就唔使cat 1 cat 2啦

有時白車師傅會幫登記 但會擺出面

我見過蝗婦抱住蝗仔
係分流同姑娘講
個蝗仔流鼻水有d咳

好多本地人都係咁啦
屌你老母，個撚個都覺得自己好撚危急
明明行得走得

記得細個要好似要好早排
唔係會冇哂籌

所以咁咪戇撚鳩囉

一日幾乎有89成都係因為上呼吸道感染徵狀睇急症...

無錯呀
發燒又話緊急
胃痛又緊急
到底急症嘅定義係乜撚
黎到食完panadol就退燒
等成幾粒鐘 收180又話貴
屌佢老母唔撚洗錢好唔好

關蛇咁熟a&e野既

呢班人濫用正一陷家產來
上到ward仲臭串
屌佢老味

我心痛都非緊急

血壓穩定
又醒嘅(大力撳你胸骨眼眉試你有冇詐暈)
危急極有限

最尾醫生點講?
有冇呼吸困難?心痛有冇痛到膊頭同埋下頜？冇嘅triage就會rule out 咗心臟病發

見過有個自己係公墓員
同條大陸妹結婚 跟住黎話check下有無公墓員
答佢無得就咁check架
佢問點樣check到
同佢講要登記先做到 但呢度睇急症
佢話照登記順便check埋都算
兩個係我面前攬攬錫錫 明明精神過打band呀屌佢

叫佢去7仔啪panadol重快啲平啲

最後點

如果唔緊急嘅hea鳩佢算啦

無架 永遠都唔信架
要過咗triage先信
仲有就係永遠等到唔耐煩就話要退錢

我地重申講咗幾次係咪真係有需要
佢話有你都要做野架啦
已經講到明等5粒鐘佢都話有需要你可以點

屌你老母啦
心痛/胸口痛/肋骨痛/胃痛/食道不適

你係咪真係分撚到呀？

你透眼見到個心有事呀？

咁佢慢慢等
賤到冇人用

透視眼

有*

佢仲要當住我地面講
當做body check囉 反正唔洗錢
再唔係陪你行陣街再返黎
我屌佢老母

psy case嚟
要refer去葵涌

呢d叫佢等10個鐘
祝佢有事果時排三年期

好撚多呢啲人
返AE會令到個人爛口咗好多

呢d無限期等…由9佢啦…
佢附出一日黎睇醫生…

都未必check到d乜

我地係佢走咗之後
祝佢去親邊度都等12個鐘

人地當生仔前檢查可能係

仲有啲賓賓都係咁

應該要搞下網上預約

body check去私家最好
酒店式服務
都唔知去急症室貪乜

急症室咪係睇醫生囉，有時平過私家

屌你老母
有權用同濫用兩回事嚟

呢d冚家剷就要佢等足12個鐘啦
急症室都有名你叫啦
最好急症實行全撚部都收錢唔會退
睇下仲有幾多妹妹下同綜援會黎

南亞一家大細cls...

你有無睇內文
佢行埋黎唔係因為有病想登記
係想知佢老婆有無公墓員唔洗收錢個樣野
講到明要登記睇醫生先有得check
佢就即刻話咁登記啦

我撚知佢點解唔申請咩

原來會退錢
而家非繁忙連埋照x ray等醫生都at least 7, 8個鐘

仲要全家咬老綜

會退 有啲triage nurse好人嘅話會退
但大部份都講明係過咗triage就唔退

有啲證都未拎
應該酷刑聲請緊拎住行街紙

會退錢嘅盞搵cashier嚟搞

呢啲我個邊一個月幾個

好心啲cat5直接去美好啦

咩嚟

唔係我仔女細過個陣 冇咩私家睇得
我都唔會去排公立，死左都未有得排

咩病?
真係死得就唔會叫你排啦

之前心跳勁快勁大力 分流站姑娘一見到就即刻送咗我入去

急性胃潰瘍 都要等2，3個鐘 因為冇咁快死得
私家日頭半個鐘就走得

Triage Category III (urgent cases): 90% of patients triaged as urgent will be treated within 30 minutes

我成日夜晚八九點，先聽到廣播話treat 緊下午一兩點d cases, 其實呢d target係咪真係攞來講only ?

呢啲可大可小
最尾咩事?

所以我咪屌鳩呢個公墓員囉
係你拉曬成班公墓員落水姐

係，可能因為有更緊急嘅case
可能同時開兩三檔搶救緊, 搶救一個人可以動員兩個醫生三四個護士, 可能要搞一兩個鐘先escort上ward
變咗出面人手真空

等6個鐘先見醫生?見咗醫生佢覺得冇乜事可能會好遲先上ward
呢個目標應該係指30分鐘內見醫生

上次去急症有個大學生係hall飲醉跌暈左要icu清個人出黎救佢，真係想屌死佢

未夠16歲扑野 condom穿左
想睇醫生攞事後丸

因為撞親個頭實會大搞...

過72個鐘先畀佢

係 多數心有事個啲都好快

做左電生理檢查 最後咩事都無
可能係平時無咩運動

一家蝻比蚊咬完睇黎a&e
開咪一叫Mohamed全家衝出黎

屋企人血壓過200都等足3粒鐘先見到醫生, 仲要半夜

自己唔舒服=急症

咁就好
心電圖可以睇到好多嘢

有時跳得快唔係個patient 話快就當係，巴打應該係分流站度過姑娘覺得有問題先可以即入

咁架咩, 我一病開通常都110-120, 點知都係等耐勁
快既定義係咩先.

夜晚醫生真係唔多

老老實實，我試過手腕骨折都係次緊急

有啲話個心痛嘅 我地會講聲
分流完姑娘會畀佢地入去坐
唔係大堂坐

咁我都控制唔到血壓過200架

先生麻煩跟住地面橙色線去美好診所

我呀媽個次係好快分流完跟手入去做ecg
再見醫生唔洗半粒鐘

平時血壓幾多?
如果平時都160嘅嗰下200又唔算超緊急
反而平時160忽然跌到100會驚啲

仲有咩ali

公道啲講句比起危殆同嚴重病人fracture 真係次緊急

發燒呀痛呀個心係會跳快啲啲

Cat 4 5 應該直接趕走

冇錯呀
因為遲啲處理都唔會影響病情
盆骨骨折就唔同, 即刻cat1, 因為會導致大量內出血

老人家平時都係110左右姐, 醫生一見都即刻要留醫.

而且唔係我地想叫急症, 係FOLLOW開個護士叫我地去CALL 999

呢個真。當急症係family day
重有一大堆唔識讀嘅名

星期六日係賓賓開心聚會日

直接refer去opd算

唔係心電圖咁簡單
佢會喺我大髀左右各開3個窿
之後有幾條線 經動脈同靜脈上我個心到Check

老人家血管彈性差血壓係會易標高
護士見佢清醒講到嘢手腳識郁冇心痛冇氣促就rule out 咗中風呀心臟病呢啲緊急嘢

呢啲應該係已經上咗ward搞?

家下就係入左中風科

輕微會好返嗰隻定係嚴重嗰隻?

老人家真係唔放得幾耐, 輕微都死, 真係唔明香港點解無安樂死, 日日去醫院見到一大班老人家紮住係床唔準郁吊晒針, 咁樣廷住命已經無晒尊嚴.

i know that feel
重要好多唔清醒駁住天地線

入左手術室幾個鐘

check到冇事就好

有次病房入面做野，見到個男護士講左句大陸狗
隔離個姐姐都嚇左跳

其實想講香港醫療服務都算好, 問題真係人口太多人手設備都追唔到上黎.

真係之前有POST講唔好大病, 一留醫真係慘過食屎, 都feel到醫護人員都忙到PK, 仲要對住班廢老同蝗真係好難頂, 但我見到D護士果D都好客氣, 有問必答, 佢地即時答唔到既都會打電話再覆返我地, 真係多謝QE D護事姐姐哥哥.

屋企人病係唔想, 但不斷不輸入人口搞到醫療服務, 社區服務都跟唔到就真係無得抵賴, 林鄭果D家庭蜀聚叫佢地去死把啦

爆粗都聽唔少 大家都明
入面啲前線醫生護士抽血員都好團結

香港缺嘅係社區clinic
可以有效舒緩長期病非緊急病人嘅load
外國就大把

求其幫班生番吊鹽水就得啦
反正上面係咪都斷鳩估幫你吊鹽水既

女朋友係學護，之前係急症實習
佢話有極多大陸狗落黎香港睇急症室
有D擺到明係長期病患
睇完唔知有冇找數
我地交既稅就係用左係呢度

無
見過有啲個男嘅係香港人
女嘅係拎雙程證嘅
個女仔睇急症個價錢係貴個個價
個男嘅就會話唔畀住 然後就會去搵社工個啲豁免
入院都有呢啲
反而有啲大陸人落黎旅遊要睇醫生
講曬入院個價同急症室收費佢地都係會照畀
但其實呢個價錢佢地去睇私家仲好
分分鐘唔洗等

做膝頭手術個啲本身啲呀公呀婆要等十年
而家開咗啲joint centre叫做排快咗
有啲都要等成4年幾

好多廢老感冒都會去急症涼冷氣

聽講係班生番會覺得冇水落就覺得班醫生冇做嘢
唔知點嚟嘅奇怪諗法

係
明明有哂預約紙畀佢哋去專科門診覆診拎藥
但死都要排急症唔知想點

大陸係咪都要吊

係，要講好哂價錢
雖然要走數嘅都會走

唔講價錢就會屌無人話佢知咁貴

4年幾 香咗都未等到

因為太得閒

叫做快咗
之前排8年
無咁急嘅就會4年 但好似而家開得多咗
叫做排快啲 基本上一個禮拜做幾隻咁清case

應該咩專科都開多啲
有啲唔使住院嘅就去呢啲
減輕醫院負荷

都要住院 但手術前會準備曬啲野先
Physio呀 交通點安排呀個啲
手術完無乜野佢地第二日要落床行
一個禮拜左右就出院

鹽水都幾十隻啦，又Hartmann 又剩，大6啲醫生真係鳩吊

應該ns算㗎喇，做下樣啫

Ns 都幾種conc啦
D大6仔仲成日ff打個吊水就病好

重有醫生唔收錢就覺得冇誠意醫
之前睇啲新聞講

其實喺急症室開個門診部門有無得諗?
人手比例係 急症室8:門診2(有事會過去幫手)
分流去非緊急就扔去門診度等

係街症門診唔夠人
同埋每日限籌
門診而家開daytime
開埋24就好

24小時門診唔係咁易，本身公立就唔夠人
而且你開24小時的話，咪搶咗私家醫院啲客？佢會放過你咩

有一次假日先黎病，重要夜晚
因為最近得法國醫院有夜間門診，去到都好多人下
都成5,6舊水

冇得唔肯
差在政府點睇
私家醫院塊地咪又係政府低過市價批出去

私家醫院啲床位都好爆
有錢都要等
做body check嘅都想你快啲走唔好阻住哂

我傷風感冒唔睇急症會出去睇私家/睇職員診所
我屌佢係因為佢無病黎急症睇

五毛冇乜好講

我叫公墓員犯法
政府工都有人叫正苦工啦

我係鍾意話你五毛呀吹撚漲咩
成撚日話梁天琦大陸出世唔應該撐

血統論就係五毛常用手法

知就唔係支那狗啦

服侍?
我唔覺係服侍
呢個term形容閣下老母服侍中聯辦主任就差唔多
五毛xannax

所以咪要屌囉

post埋證明佢係五毛狗嘅source就perfect

關蛇呢啲人仲乞人憎過五毛啦，同馬騮同一流

就算佢再乞人憎都比唔上蚑共,香港人到而家都認唔清楚真正敵人,搞撚埋啲私怨,唔撚怪得香港咁易受蚑配

五毛大根妹

佢都係五毛嚟

咁最急果d 明顯係訓起到無意識

咁佢幾時同中共攬炒呀？

隻馬騮入冊你記住探佢，唔好嫌山長水遠又要買祭品

自己傷風就急
人地斷手斷腳就唔算

又想慳錢又想慳時間。。。

幫你推post呀

唔撚推???
難得有個有正評既post

出黎推post呀屌你老母

有隻熱狗推post

幫關sir推post香港獨立!

關sir我幫你推

慘
傻人熱狗發現案

痴撚線
我冇課金啫